劫珠寶店疑犯胃藏10鑽石3鑽戒

劫珠寶店疑犯胃藏10鑽石3鑽戒

■約20名機動部隊昨到遇劫珠寶店樓下街道搜索，未有任何發現。文兆麟攝
■約20名機動部隊昨到遇劫珠寶店樓下街道搜索，未有任何發現。文兆麟攝
【本報訊】中環前日發生的珠寶店億元鑽石劫案，22歲約旦疑犯事敗期間將部份鑽石吞落肚，他被捕後被送到瑪麗醫院羈留病房留醫，院方已為他照X光檢查，警方消息指其胃部共有10粒鑽石和3枚鑽戒，總值740萬美元，與警方當場在其身上搜出8粒約值540萬美元的鑽石，總值達1,280萬美元(約港幣9,984萬元)。據知醫生暫時仍未給藥疑犯服食，正觀察其情況，希望他可以自然排出體內的鑽石。

警地氈式搜和安里
雖然警方基本上相信全部被劫鑽石經已尋回，但為防萬一，昨晨11時派出約20名機動部隊返回現場地下的和安里，進行地氈式搜索，未有發現。消息指，疑犯胃內最大一粒鑽石為30卡，長約2厘米。
遭賊人狂毆的38歲姓朱女職員仍然留醫，昨晨她坐在輪椅上，戴着口罩，神情憔悴，由B座病房轉到K座病房。其以色列籍東主Sheinfeld（32歲，圖）聯同3名男女，手持鮮花到醫院探望。
Sheinfeld接受《蘋果》電話訪問時透露，開業6年來首次遇劫，他否認忽視員工安全，強調珠寶店的防盜系統接駁保安公司及警署。而閉路電視錄影到犯案過程，但已經交予警方調查，不能透露詳情。
事發於前日，約旦漢喬裝買家上門，並暴打獨自看舖的女職員，賊人打開夾萬掠得18粒共市值近億元的巨鑽，其間觸動警鐘被反鎖店內，賊人事敗後將部份鑽石吞落肚。
■記者文兆麟、黃麗英、翁鈺輝

上一則
中台日嚴禁「踢拖」駕車

下一則
港鐵停電 乘客躁爆互毆